12粒金屬釘插喉核肚臍「辟邪」七年 杭州男稱遇法師香港植入

【星島日報報道】浙江杭州一名31歲陳姓男子，7年前在香港花費一千元找來一位泰國「大師」為他辟邪。泰師在他身體多處植入12支用金屬做成的釘狀「護身符」。惟近日，男子感到不適，前往杭州市中醫院求醫。醫生為他進行兩次手術，取出體內的辟邪釘。

據知，男子居於香港，從事外貿業務。大約7年前，他在香港遇到一名泰國法師，對方指可為他植入「護身符」，以保平安及辟邪，於是他就植入了12支「辟邪釘」。7年後，男子開始感到身體不適，在家人陪同下前往杭州市中醫院求醫。醫生為陳姓男子檢查，發現他身上共有12條金屬物體，分佈在喉核、左右上臂、肚臍下方，每支長約1厘米。他指該些金屬物具有延伸性，類似黃金，位於皮下約1厘米的脂肪層，表面看不出，但手摸得到。

陳男前天下午進行第一次全身麻醉手術，醫生為他開刀取出腹部兩條金屬物後，因其血壓一度下跌，需要終止手術。翌日上午，陳男再接受第二次局部麻醉手術，醫生順行取出餘下10個「護身符」。

醫生表示該男子不願透露植入「護身符」的過程。他提醒市民，除非治療上有需要，否則不應該在體內植入任何異物，否則可能出現不適、排異反應等。醫生又指，男子可以7年來沒異樣，可能是當年植入時，消毒做得較好，沒有造成傷口感染，惟異物在體內已經7年，已經和周圍的組織生長在一起。目前，陳男已於周四（14日）下午出院。